[禁蒙面法之破解］合法蒙面 + 拆解背後陰謀 + 策略應對

[禁蒙面法之破解］合法蒙面 + 拆解背後陰謀 + 策略應對

合法蒙面：
1. 宗教原因，隔離post有詳述。
2. 臨時病丶未睇醫生：
今朝覺得自己作感冒，有喉痛，最好已經話俾阿媽知做證人，（甚至message埋）叫佢有時間就煲潤喉湯，可能D湯無效明天才睇醫生。喉嚨痛，就算喉嚨無紅腫也不代表無感冒，作感冒也不一定有感冒。
不過唔排除被人亂拉去坐48小時。
（註：李家超講的keyword, 是「先前已有」的醫學原因，咁代表要有具體醫學症狀）
3. 長期病
例如鼻敏感丶花粉症，有依D病可以去藥房買定相關藥物，有需要時服，同埋最好睇醫生，有醫生紙。醫生點診斷這些病，其實都好睇病人自己感覺到的症狀。

如果有極嚴重的花粉症，去空氣混濁的地方，甚至可能口罩也不夠，需要豬咀。這較罕有，請諮詢醫生。

頭盔：以上雖然已問過醫生意見，還是建議你諮詢自己醫生。審議修訂會否加辣也是未知。

4. 唔去集會，咁條例not applicable，但可以在公眾場合叫你除口罩check你樣。

5. 專家話今年冬季流感高峰期會提前至十月爆發，而且嚴重得多，到時會點呢？
————————————————
時機丶背後目的
趁十一剛過，避免十一前有不穩因素，而正好大陸十月將會有十九屆四中全會，習近平要做D嘢對內有所交代，同埋劍指十一月區議會選舉 (如動亂太大丶作到借口代為保管關鍵企業資產就是bonus)。
很明顯，前線勇武不會被嚇怕，政府期望嚇怕的是和理非，同埋佢地都預左咁會刺激抗爭者。政府亦想合理化鳩拉蒙面示威者，起訴亦易左。
短期來看，習近平的盤算，在十九屆四中全會，公也贏，字也贏。如果立法後無勇武抗爭，贏(短期)。如果仲有好多激烈抗爭，用緊急法把區議會選舉延期至明年與立法會一拼舉行，又過到骨。(政府記者會表示至多只能延期14天，其實係誤導，14天係講緊另一條法例）

對準習近平！

今天終於明白，習近平其實不怕你繼續勇武抗爭（極其量怕你612 那種阻礙立法的抗爭），宜家擺明激你，引蛇出洞，一網打盡，之前只是欠缺口實去大搜捕，而口實是因為顧忌國際，否則不會暫時只立一條禁蒙面法。一百萬人遊行，林鄭完全唔怕，但其實習近平反而最怕。不要笑，請看下去。點解要搞緊急法，一直以來好像一錯再錯？就係要你愈激愈亂愈好。最怕的就是，如果你能夠同時每個月搞一百萬人遊行，而且勇武平時可以不動如山一般隱藏，直到惡法推行才如潮水般出來包圍立法會。但可惡，既已啟用緊急法，任何新法律也可直接由特首宣布立法，不再怕勇武干擾立法會。那為什麼我説，習近平反而怕和平大遊行？首先，我不是指兩三次和平大遊行，而是每個月都有，直至2022年(習近平連任年份)。如果他不怕，根本不用禁止民陣和平遊行，咁只會令抗爭更快激進升級，唔通佢地會唔知？
曾一早預言中共要在香港大抓捕幾千人的台灣知名反共教授明居正指出，大閱兵雖無疑地昭示了習近平的領導地位，但今次搞得氣氛特別緊張，顯示習近平很擔心內部異動，雖然權大，但不是外界以為的那麼穩。
那麼，今天局勢，中期來看，持續一兩年每月有和平超大遊行，習近平就沒有借口推卸責任——這不是動亂，而是反習，你仲有什麼權威丶正當性去永續稱帝？巧合地，這有了燒山燈神的終極認證：兩三日前，他為自己批評勇武抗爭致歉，甚至標題寫「我的罪咎和我的罪」。

預計黎緊關鍵日子：
10月8日 禁蒙面法司法覆核嘅許可審批
10月9日 梁天琦上訴審理，排期一日
10月16日 立法會復會 （先立法，後審議的後半部由立法會做）
10月17日 區議會選舉提名期完結
政府盤算復會就有大型勇武抗爭，到時就有借口，加上要扮努力搞區議會選舉，扮哂嘢緊急法原意與選舉無關，應該會至少盡量等到10月17日處理完提名，之後才用緊急法延遲區議會選舉。
————————————————-
對策：
1. 宣傳
a) 認真文宣，要聚焦緊急法，而不是禁蒙面法（稍為提下ok) 至少有以下兩個post討論：

b) 輕鬆文宣，多謝攬炒，激一下中共。也做多些揭示荒謬丶幽默的文宣，客易傳得更快更廣

2. 勇武促進攬炒已經成功了一半，輪到我地宜家極需要超大型和理非遊行去接力取代，反對對象升級為習近平，每月一次，十月一次，十一月又一次，至少直到區議會選舉完，最理想係直到立法會選舉完，一來唔俾佢有正當理由不斷延遲選舉，二來俾習近平連任有壓力，不斷幫佢政敵儲彈藥，三來盡量避免被嫁禍搞亂區選。口號對準習近平，習帝獨裁丶無能誤國，咁之後要文宣反攻大陸就易得多，一講就明點解習近平要抹黑香港。但係咁需要勇武至少忍手兩個月到區選——似乎很難。
另一關鍵要點，會否有法律人士及有號召力者提供法律罅，只求壯觀而不必拘泥傳統遊行模式，例如宗教集會+無路線的流水式？又例如用何妖果招清潔香港行動？
暫時唔用勇武，看似軟弱，但是口號升級對準習近平，其實對佢係核彈級升級！把文宣創意用在恥笑習近平！街頭流血傷不了習近平半分，但係依D口水戰，如果國際出口轉大陸內銷就傷到佢，此刻看似mission impoosible，但香港人不少也有幾個大陸親戚吧？唔信我，不如信燒山燈神？兩三日前，他竟一改立場，為批評勇武抗爭挑戰警方而內疚，甚至標題寫「我的罪咎和我的罪」。
勇武或問，憑什麼要坐著？其實不是，仍然是連登提倡的循環，勇武-->和理非-->勇武-->和理非，只是如今局勢，每個回合不是數以日計，而是數以月計，也不再只是林鄭與港人的鬥爭，而是加埋中共與美國。中國如今連豬肉也短缺，物價飛漲，中美貿易戰又迫得工廠佬開始遷移東南亞，一旦異地設廠就很難回頭，至少這關鍵的兩三年，要心急的是習近平，時間並非站在習近平那邊。這是香港人與習近平持久的意志對決，不是一下子End Game定勝負。

3. 進入全民持久的「三年抗爭」模式
好多人也講了，咁點樣可以令人肯落力做丶更多人做？為期多久？有可能要捱到2022年，即係習近平連任的年份，也剛好是特首選舉年，巧合地是燒山燈神宣稱的（反向式認證) 中共大限。
方式要多樣化：
a) 文化抗爭
除了有香港之歌，可否也有其他文化形式，例如話劇甚至電影？
另外，有方法把對胃口的文宣輸出大陸反攻？
b) 公民抗爭，要有威脅的
參考
c) 平常也可鼓舞鼓士氣丶又可哂馬的方式
外國晚上窗邊大叫丶敲碟敲碗，即係我地十點鳩叫活動，但參與度好像未夠勁，有無乜野方式可調節一下迎合香港人？
d)自己藍絲父母自己救
雖然已有不少長輩醒了，但仍然有很多在睡。不用多，每人救醒一個半個已經足夠，雖然也很艱難，但可以參考/search 徐緣的【藍絲攻略- 拆解18 種建制】。
e) 深化同路人的聯繫網絡
透過一起為某個抗爭project合作，除了加深彼此了解，互補長短，還可為將來一旦連登熄燈作準備，另有聯繫渠道

推

唔好唸點走法律位啦，你唸得姐係表示有接受空間！

P牌推唔到
和理非回合啊！！！

加油

潘小濤所言「日常威脅模式」為何物？

突發 全城死城！唔係就輸梗 ,正中林鄭下懷

大遊行有一個大問題，點解最近兩次都行唔完? 因為港共最新部署係中途截擊，大量市民無路可逃。似乎自己區遊行，遍地開花，游擊會更啱宜家情況。

同意長期抗爭模式，對準中共為目標

今日開始有理無理戴左口罩先，俾人逗再算

推
持久抗爭係好攰㗎, 撐住呀

最近一次港島十一遊行由傳統泛民李卓人等人吹雞，挑戰反對通知書，本來幾好，可惜倉促宣布，可以下次早D放風有plan B, 同埋果次虎頭蛇尾，自己隊頭行完就宣布完結，如果肯留低，結果或許不同。

不過始終要有一百萬人唔易，要有唔少一家大細都肯黎，咁一定要感覺是絕對和理非又大家都估計多人，所以最好有創新走法律罅的方法。